%@Titre: Groupe Ouest (Sept.) -- 2004
{\em Dans cet exercice, l'unité est le centimètre.}\\
On considère le triangle $ABC$ tel que $AB=4$, $AC=6$ et $BC=3$.
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle en vraie grandeur.
\item On désigne par $I$ le milieu du segment $[AC]$. 
\begin{enumerate}
\item Sur la figure précédente, construire le symétrique $D$ du point $B$ par rapport au point $I$. 
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABCD$ ? Justifier.
\end{enumerate}
\item On désigne par $F$ le symétrique de $B$ par rapport à la droite $(AC)$. Démontrer que les droites $(DF)$ et $(AC)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}